# PETG

<figure><img src="https://formizable.com/wp-content/uploads/2019/01/PETG.jpg" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El PETG es una variante del PET que se ha combinado con glicol para conseguir una serie de efectos deseables para la impresión 3D, como la alta transparencia. Además, los materiales de impresión PETG 3D pueden imprimirse a temperaturas más bajas que el PET, a la vez que se puede aumentar su velocidad de flujo (hasta 100mm/s), lo que a su vez se traduce en impresiones más rápidas. Los componentes impresos en PETG son resistentes a la intemperie y, por lo tanto, se utilizan a menudo en equipos de jardinería. Otro empleo válido es su uso como material de impresión 3D apto para envases de alimentos, etc. Cuando se utiliza para la impresión 3D doméstica, procura guardar este material en bolsas o contenedores de vacío para protegerlo contra la humedad.

* **Tecnologías**: FDM
* **Propiedades**: Fuerte, apto para uso con alimentos, resistente a la intemperie, apenas inflamable
* **Aplicaciones**: Modelos conceptuales, proyectos DIY, modelos funcionales, fabricación
* **Precio**: Asequible (€€)



{% embed url="https://formizable.com/super-guia-de-materiales-de-impresion-3d-2019/" %}
